{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050312",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0002898",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 손순 유허(慶州 孫順 遺墟)"
    },
    "text": "慶州 孫順 遺墟　\\n\n慶州市玄谷面に位置するのは、南北国時代の統一新羅の英雄である孫順に関係する建物跡です。この建物は1996年に慶尚北道の記念物に指定されました。指定面積は572㎡です。孫順は興徳王の時代に生きた人物であり、その孝行ぶりは『三国遺事』や他の歴史書、教育書にも記録されています。内容に関しては、『三国遺事』をはじめとする一次史料とほぼ一致しており、比較的初期に収集された民間説話集や最近の資料でも内容は大きく変わっていません。語り伝えによれば、孫順は慕梁里出身で、父親が亡くなった後、妻と共に他人の家に食事を売って得た穀物で老いた母親を養っていました。しかし、幼い子供がいつも母親の食べ物を奪って食べるため、孫順は子供を捨てて母親に食べ物を与えようとしました。その途中で、彼は鷲山の北側郊外で奇妙な石鐘を見つけました。孫順は子供を背負ってその鐘を持ち帰り、鐘を鳴らすとその音が宮殿に響き渡るようになりました。王はこの音を聞いて孫順の事情を知り、彼に孝行への報酬として家と毎年50石の稲を与えました。その後、孫順は寺になった旧家を喜捨し、弘孝寺と名付けて釈宗を祀りました。文献には具体的な場所が明記されていませんが、最新の資料によると、玄谷面南沙洞の俗称である「鐘洞」と呼ばれる村が孫順の遺跡の場所であるとされます。この村の中央には数百年の樹齢を持つ古木があり、その中に孫順の遺跡があると言われています。残念なことに、ここには朝鮮末期の学者ホジョンが建てた遺骸碑があったが、最近になって破壊されたとのことです。一方、この場所は弘孝寺の跡地でもあると言われています。ユホジのペンテュム樹の樹齢から推測すると、このユホジは少なくとも200年以上前に作られたものと考えられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "孫順の建物跡はどこに位置していますか？",
            "answer": "孫順の建物跡は慶州市玄谷面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "孫順はどの時代に活躍した人物ですか？",
            "answer": "孫順は南北国時代の統一新羅の時代に活躍した人物です。"
        },
        {
            "question": "孫順の孝行ぶりについてはどのような記録がありますか？",
            "answer": "孫順の孝行ぶりは『三国遺事』や他の歴史書、教育書にも記録されています。"
        },
        {
            "question": "孫順は何を養うために他人の家に食事を売っていましたか？",
            "answer": "孫順は亡くなった父親の後、得た穀物で老いた母親を養うために他人の家に食事を売っていました。"
        },
        {
            "question": "孫順が見つけた奇妙なものは何ですか？",
            "answer": "孫順が見つけた奇妙なものは鷲山の北側郊外で見つけた石鐘です。"
        },
        {
            "question": "孫順は何の報酬を受けましたか？",
            "answer": "孫順は王から家と毎年50石の稲を与えられました。"
        },
        {
            "question": "弘孝寺とは何ですか？",
            "answer": "弘孝寺は孫順が旧家を喜捨し、釈宗を祀った寺です。"
        },
        {
            "question": "最新の資料によると、孫順の遺跡はどこにあるとされていますか？",
            "answer": "最新の資料によると、孫順の遺跡は慶州市玄谷面南沙洞の俗称である「鐘洞」と呼ばれる村にあるとされています。"
        },
        {
            "question": "残念なことに、孫順の遺跡が破壊されたと聞きましたが、それ以外に何がある場所ですか？",
            "answer": "残念なことに、孫順の遺跡が破壊された他、この場所は弘孝寺の跡地でもあると言われています。"
        },
        {
            "question": "ユホジのペンテュム樹は何年以上前に作られたものですか？",
            "answer": "ユホジのペンテュム樹は少なくとも200年以上前に作られたものと考えられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 547,
        "QA": 420
    }
}